打疫苗死亡率同武漢肺炎一撚樣

按尋日(3月9日)數據
香港人口: 7,507,000
武漢肺炎死亡人數: 202
202/7507000
=0.0027%

接種疫苗人數: 113,500
接種疫苗後死亡人數: 3
=0.0026%

死亡率一撚樣
點睇邊個直博率高啲

google Hong Kong population 係 7.507 million？紅字有咩問題

咁點解你疫苗死亡率唔用香港人口做分母on79

戇鳩仔沖出黎柒
武肺全香港人都有機會中有機會死
你唔打科興點會有機會因為打疫苗死

肺炎咩都唔做都可以中
針唔打點會因為疫苗死

入埋未中武肺既人數成件事make sense?

死亡交叉

你都on9
分母係中左武肺嘅人啊

比較因為中武肺而死嘅機率同打疫苗死嘅機率
本身就要考慮prevalence
咁用整體人口計算有咩問題

你標題問題
死亡率=fatality rate=P(死｜感染武漢肺炎）

標題係落得唔係幾好
想表達嘅係deaths per capita
人均死亡率？

真係標題問題 我諗樓主想比較既係：

因疫苗死亡 vs (中武肺 AND 因武肺死亡)

仲要未計打咗針就死嗰D

感染率：0.148%
死亡率：1.8%
要感染再死亡既機會係：0.002%

打疫苗死既機會率：0.0026%
未計疫苗唔係100%防感染
即係0.0026%之外仲有0.002%
打黎增加自己死亡率

咁打嚟做乜

科興全香港人都有機會打有機會死
你唔中武肺點會有機會因為武肺死

未計打左針仲有機會肺炎死，而且仲未知打第二針死呀率。藍絲打完第二針又要驚過

針你可以選擇唔打
但武肺你冇得選擇唔中

睇黎要重溫一次Bayesian Probability

武肺死亡率應該係
武肺死亡人數/感染武肺人數

樓主應該中學未畢業

負評呢個comment個d全部都要返去重讀高中

重有，打咗疫苗唔代表你唔會中，另外，重有3位係ICU

有機會中就包
應該包埋所有出入過香港既人

Pin this la